{"config":{"lang":["en"],"separator":"[\\s\\-]+","pipeline":["stopWordFilter"]},"docs":[{"location":"Aplicativo_anterior/Aplicativo_selecionado_hbo/","title":"Aplicativo Selecionado","text":""},{"location":"Aplicativo_anterior/Aplicativo_selecionado_hbo/#hbo-max","title":"HBO Max","text":"<p>Figura 1 \u2013 Logo do HBO Max</p>"},{"location":"Aplicativo_anterior/Aplicativo_selecionado_hbo/#introducao","title":"Introdu\u00e7\u00e3o","text":"No in\u00edcio da disciplina, cada integrante do grupo apresentou sugest\u00f5es de aplicativos, acompanhadas de argumentos que justificavam suas escolhas. Em seguida, realizamos uma revis\u00e3o coletiva, aplicando crit\u00e9rios definidos para avaliar cada proposta e alcan\u00e7ar um consenso. Ap\u00f3s essa an\u00e1lise e um longo debate, o aplicativo selecionado foi o HBO Max, escolhido por sua popularidade, variedade de funcionalidades e relev\u00e2ncia no mercado de streaming, caracter\u00edsticas que o tornam adequado para ser estudado nesta disciplina."},{"location":"Aplicativo_anterior/Aplicativo_selecionado_hbo/#criterios-para-escolha","title":"Crit\u00e9rios para escolha","text":"<ul> <li>Aplicativo n\u00e3o ter sido trabalhado anteriormente na disciplina.</li> <li>Facilidade de contato com o p\u00fablico-alvo.</li> <li>Complexidade do aplicativo.</li> <li>Disponibilidade de informa\u00e7\u00f5es.</li> </ul>"},{"location":"Aplicativo_anterior/Aplicativo_selecionado_hbo/#sobre-o-hbo-max","title":"Sobre o HBO Max","text":"O HBO Max \u00e9 uma plataforma de streaming que oferece filmes, s\u00e9ries, document\u00e1rios, anima\u00e7\u00f5es e produ\u00e7\u00f5es originais da HBO e de outras produtoras. Possui conte\u00fados exclusivos e populares, al\u00e9m de s\u00e9ries cl\u00e1ssicas e entretenimento para toda a fam\u00edlia.  O aplicativo permite criar perfis personalizados, adicionar conte\u00fados aos favoritos, baixar v\u00eddeos para assistir offline, continuar de onde parou e usar o recurso Minha Lista. Est\u00e1 dispon\u00edvel em diversos dispositivos, suporta reprodu\u00e7\u00e3o em alta qualidade at\u00e9 4K e oferece som surround, incluindo Dolby Atmos em planos espec\u00edficos. A disponibilidade de conte\u00fados e recursos pode variar por regi\u00e3o. A interface do aplicativo pode ser observada na Figura 2.  <p>Figura 2 \u2013 Aplicativo HBO Max</p>"},{"location":"Aplicativo_anterior/Aplicativo_selecionado_hbo/#termo-de-uso","title":"Termo de Uso","text":"<p>Para desenvolver o projeto de requisitos de software do HBO Max de forma \u00e9tica e respons\u00e1vel, o grupo decidiu, antes de tudo, consultar os termos de uso da plataforma. Essa verifica\u00e7\u00e3o foi importante para garantir que a an\u00e1lise fosse feita dentro dos limites permitidos.</p> <p>Durante a leitura dos termos, ficou evidente que todo o conte\u00fado do HBO Max \u00e9 protegido por direitos autorais, patentes, segredos comerciais e outras leis de propriedade intelectual. Al\u00e9m disso, o acesso oferecido aos usu\u00e1rios \u00e9 apenas uma \u201clicen\u00e7a limitada, revog\u00e1vel e intransfer\u00edvel\u201d, destinada exclusivamente ao uso pessoal e n\u00e3o comercial. Em nenhum momento os termos mencionam permiss\u00e3o para an\u00e1lises acad\u00eamicas ou para pr\u00e1ticas como engenharia reversa.</p> <p>Diante disso, e com o compromisso de respeitar as regras da plataforma, o grupo decidiu restringir a an\u00e1lise apenas ao que pode ser observado na interface p\u00fablica do aplicativo. Assim, o trabalho ser\u00e1 baseado na experi\u00eancia do usu\u00e1rio, nas funcionalidades vis\u00edveis e no comportamento do servi\u00e7o, sem envolver acesso ao c\u00f3digo-fonte ou qualquer pr\u00e1tica que possa infringir as pol\u00edticas da HBO Max. Com essa escolha, o projeto mant\u00e9m a integridade acad\u00eamica e segue um caminho transparente e \u00e9tico.</p> <p>Termo de Uso: https://hbomax.com/terms-of-use</p>"},{"location":"Aplicativo_anterior/Aplicativo_selecionado_hbo/#historico-de-versoes","title":"Hist\u00f3rico de Vers\u00f5es","text":"Vers\u00e3o Data Descri\u00e7\u00e3o Autor Revisor 1.0 07/09/2025 Sele\u00e7\u00e3o de aplicativo Geovanna Alves Camila Silva 1.1 09/09/2025 Adicionando termo de uso Geovanna Alves Camila Silva"},{"location":"Aplicativo_anterior/Aplicativo_selecionado_hbo/#bibliografia","title":"Bibliografia","text":"<p>[1] HBO Max. Dispon\u00edvel em: HBO Max na Google Play. Acesso em 08 de setembro de 2025.</p>"},{"location":"Aplicativo_anterior/Rich_picture_hbo/","title":"Rich Picture","text":""},{"location":"Aplicativo_anterior/Rich_picture_hbo/#introducao","title":"Introdu\u00e7\u00e3o","text":"<p>As Rich Pictures s\u00e3o representa\u00e7\u00f5es visuais que ilustram os principais elementos de uma situa\u00e7\u00e3o e seus relacionamentos. Elas podem ser utilizadas tanto para apoiar a compreens\u00e3o de um contexto quanto para identificar pontos de melhoria. Na pr\u00e1tica, consistem em uma combina\u00e7\u00e3o de imagens, textos, s\u00edmbolos e \u00edcones organizados de forma integrada.</p> <p>No caso do HBO Max, a Rich Picture representa a plataforma, suas principais funcionalidades e a forma como os usu\u00e1rios interagem com seus recursos.</p>"},{"location":"Aplicativo_anterior/Rich_picture_hbo/#metodologia-e-ferramentas","title":"Metodologia e Ferramentas","text":"<p>A ferramenta Draw.io foi fundamental para a elabora\u00e7\u00e3o de elementos visuais-chave do projeto. Com ela, criamos o Rich Picture e sua legenda correspondente. Esses diagramas, mostrados na Figura 1 e Figura 2, s\u00e3o essenciais para uma vis\u00e3o completa do escopo e do contexto do nosso trabalho.</p> <p><p>Figura 1: Richpicture vers\u00e3o 1.</p></p> <p></p> <p><p>Fonte:  Camila Silva, Geovanna Alves, Lu\u00edsa de Souza  e Yan Matheus.</p></p>"},{"location":"Aplicativo_anterior/Rich_picture_hbo/#legenda","title":"Legenda","text":"<p>A constru\u00e7\u00e3o das Rich Pictures foi elaborada com base em cinco elementos principais, conforme destacado por Revadi (2018, p. 4): atores, opera\u00e7\u00f5es, armazenamentos de dados, setas e o limite do sistema. Esses elementos, essenciais para a representa\u00e7\u00e3o do contexto do projeto, podem ser observados na Imagem 2</p> <p><p>Figura 1: Legenda vers\u00e3o 1.</p></p> <p></p> <p><p>Fonte:  Camila Silva, Geovanna Alves, Lu\u00edsa de Souza  e Yan Matheus.</p></p>"},{"location":"Aplicativo_anterior/Rich_picture_hbo/#historico-de-versoes","title":"Hist\u00f3rico de Vers\u00f5es","text":"Vers\u00e3o Data Descri\u00e7\u00e3o Autor Revisor 1.0 07/09/2025 Adicionando o Rich Picture Geovanna Alves Pedro Henrique 1.1 16/09/2025 Atualizando as legendas das imagens Camila Silva e Geovanna Alves Lu\u00edsa de Souza"},{"location":"Aplicativo_anterior/Sobre_hbo/","title":"Aplicativo Anterior","text":""},{"location":"Aplicativo_anterior/Sobre_hbo/#aviso","title":"\u26a0\ufe0f Aviso","text":"<p>Inicialmente, hav\u00edamos escolhido o aplicativo HBO Max como objeto de an\u00e1lise para o desenvolvimento do nosso projeto de requisitos. No entanto, ap\u00f3s a entrega da primeira etapa do trabalho, recebemos um feedback do professor indicando que, devido aos termos de uso do aplicativo, que restringem a reprodu\u00e7\u00e3o ou utiliza\u00e7\u00e3o de seus conte\u00fados para fins acad\u00eamicos sem autoriza\u00e7\u00e3o pr\u00e9via, seria mais adequado escolhermos outro sistema para evitar poss\u00edveis implica\u00e7\u00f5es legais. Diante disso, decidimos seguir a orienta\u00e7\u00e3o do professor e optamos por substituir o aplicativo.</p>"},{"location":"Aplicativo_anterior/Sobre_hbo/#hbo-max-grupo-5","title":"HBO Max - Grupo 5","text":""},{"location":"Aplicativo_anterior/Sobre_hbo/#introducao","title":"\u2728 Introdu\u00e7\u00e3o","text":"<p>Este reposit\u00f3rio foi desenvolvido para documentar o trabalho da disciplina de Requisitos de Software da Universidade de Bras\u00edlia - UnB. Nosso projeto consiste em um estudo aprofundado  do aplicativo HBO Max, com foco na aplica\u00e7\u00e3o de t\u00e9cnicas de ger\u00eancia, elicita\u00e7\u00e3o, modelagem e an\u00e1lise de requisitos, conforme a metodologia abordada em sala de aula.</p>"},{"location":"Aplicativo_anterior/Sobre_hbo/#sobre-o-hbo-max","title":"\ud83d\udcfd\ufe0f Sobre o HBO Max","text":"<p>O HBO Max \u00e9 um servi\u00e7o de streaming por assinatura que oferece um vasto cat\u00e1logo de filmes, s\u00e9ries, document\u00e1rios e produ\u00e7\u00f5es originais. Lan\u00e7ado em 2020 pela WarnerMedia,o servi\u00e7o re\u00fane o conte\u00fado ic\u00f4nico de marcas como HBO, Warner Bros., DC Comics, Cartoon Network e Looney Tunes.  Al\u00e9m de permitir que os usu\u00e1rios assistam a seus t\u00edtulos favoritos a qualquer hora e em qualquer lugar, o aplicativo tamb\u00e9m se destaca por features como cria\u00e7\u00e3o de perfis, listas de favoritos e recomenda\u00e7\u00f5es personalizadas.</p>"},{"location":"Aplicativo_anterior/Sobre_hbo/#integrantes-da-equipe","title":"\ud83d\udc68\u200d\ud83d\udcbb Integrantes da Equipe","text":"Camila Cavalcante Geovanna Umbelino Lara Mota Lu\u00edsa Ferreira Pedro Henrique Pereira Yan Matheus Aguiar"},{"location":"Aplicativo_anterior/Sobre_hbo/#historico-de-versoes","title":"Hist\u00f3rico de Vers\u00f5es","text":"Vers\u00e3o Data Descri\u00e7\u00e3o Autor Revisor 1.0 07/09/2025 Adicionando o sobre Geovanna Alves Pedro Henrique 1.1 16/09/2025 Adicionando o aviso Camila Silva e Geovanna Alves Pedro Henrique"},{"location":"Apresenta%C3%A7%C3%B5es/Inspecoes/","title":"Inspe\u00e7\u00f5es","text":""},{"location":"Apresenta%C3%A7%C3%B5es/Inspecoes/#introducao","title":"Introdu\u00e7\u00e3o","text":"<p>O objetivo dessa p\u00e1gina \u00e9 armazenar os v\u00eddeo das inspe\u00e7\u00f5es e demais documentos relacionados. Se n\u00e3o for poss\u00edvel acessar o v\u00eddeo pela pr\u00f3pria p\u00e1gina, clique no link correspondente.</p>"},{"location":"Apresenta%C3%A7%C3%B5es/Inspecoes/#inspecao-1","title":"Inspe\u00e7\u00e3o 1","text":"<p>Clique aqui</p> <p></p>"},{"location":"Apresenta%C3%A7%C3%B5es/Inspecoes/#lista-de-verificacao-itens-do-planejamento-geral-do-projeto-grupo-6","title":"Lista de Verifica\u00e7\u00e3o - Itens do Planejamento Geral do projeto Grupo 6","text":"O github pages possui: Avalia\u00e7\u00e3o Vers\u00e3o, Data e hora da avalia\u00e7\u00e3o 1 \u2013 Uma p\u00e1gina apresentando os integrantes da equipe (com foto) com nome e sem matr\u00edcula? Conforme Vers\u00e3o 1.0 - 10/09/2025 2 - o cronograma do planejamento apresenta todas as atividades de todas as etapas para cada integrante com as datas de in\u00edcio e fim das entrega dos artefatos e com o per\u00edodo da revis\u00e3o deles? Conforme Vers\u00e3o 1.0.2 - 10/09/2025 3 - o cronograma do planejamento apresenta um per\u00edodo de grava\u00e7\u00e3o da apresenta\u00e7\u00e3o de cada etapa. Conforme Vers\u00e3o 1.0.2 - 10/09/2025 4 - O cronograma prev\u00ea um per\u00edodo de revis\u00e3o/ajustes nos artefatos devidos as considera\u00e7\u00f5es dos monitores/professor? N\u00e3o conforme Vers\u00e3o 1.0.2 - 10/09/2025 5 - O cronograma prev\u00ea cada uma das t\u00e9cnicas de elicita\u00e7\u00e3o de requisitos que ser\u00e3o usadas no projeto? Conforme Vers\u00e3o 1.0.2 - 10/09/2025 6 - O cronograma prev\u00ea cada uma das t\u00e9cnicas de prioriza\u00e7\u00e3o de requisitos que ser\u00e3o usadas no projeto? Conforme Vers\u00e3o 1.0.2 - 10/09/2025 7 - A motiva\u00e7\u00e3o e os crit\u00e9rios para a escolha do App? Conforme Vers\u00e3o 1.0 - 10/09/2025 8 - C\u00f3pia do Termo de Uso, Direito de Uso ou Propriedade Intelectual do aplicativo permitindo o estudo na disciplina. Conforme Vers\u00e3o 1.0 - 10/09/2025 9 - Possui op\u00e7\u00e3o de contraste de cores? Conforme Vers\u00e3o 1.0 - 10/09/2025 10 - Uma p\u00e1gina com as atas de reuni\u00e3o com o acesso a grava\u00e7\u00e3o (v\u00eddeo), quando houver. Conforme Vers\u00e3o 1.0 - 10/09/2025 <p><p>Fonte: Elabora\u00e7\u00e3o pr\u00f3pria, Camila Cavalcante, Geovanna Umbelino e Lu\u00edsa de Souza.</p></p>"},{"location":"Apresenta%C3%A7%C3%B5es/Inspecoes/#lista-de-verificacao-itens-do-desenvolvimento-do-projeto-grupo-6","title":"Lista de Verifica\u00e7\u00e3o - Itens do Desenvolvimento do projeto Grupo 6","text":"O github pages possui: Avalia\u00e7\u00e3o Vers\u00e3o, Data e hora da avalia\u00e7\u00e3o 1 - O hist\u00f3rico de vers\u00e3o padronizado? Sugest\u00e3o de melhoria Vers\u00e3o 1.0 - 10/09/2025 2 \u2013 O(s) autor(es) e o(s) revisor(es) para cada artefato? Sugest\u00e3o de melhoria Vers\u00e3o 1.0 - 10/09/2025 3 - Refer\u00eancias bibliogr\u00e1ficas e/ou bibliografia em todos os artefatos? Conforme Vers\u00e3o 1.0 - 10/09/2025 4 - As tabelas e imagens possuem legenda e fonte e elas chamadas dentro dos texto? Sugest\u00e3o de melhoria Vers\u00e3o 1.0 - 10/09/2025 5 - Um texto fazendo uma introdu\u00e7\u00e3o dos artefatos? Conforme Vers\u00e3o 1.0 - 10/09/2025 6 - o cronograma executado com quem realizou cada artefato/atividade com as datas de in\u00edcio e fim da constru\u00e7\u00e3o/realiza\u00e7\u00e3o do artefato/atividade. Conforme Vers\u00e3o 1.0.2 - 10/09/2025 7 - Ata(s) da(s) reuni\u00f5es (com data, hor\u00e1rio de in\u00edcio e do final, participantes, objetivo, atividades definidas etc). Conforme Vers\u00e3o 1.0 - 10/09/2025 8 \u2013 A grava\u00e7\u00e3o da reuni\u00e3o do grupo. Conforme Vers\u00e3o 1.0 - 10/09/2025 9 - V\u00eddeo de apresenta\u00e7\u00e3o na categoria \u201cn\u00e3o listado\u201d no youtube? Conforme Vers\u00e3o 1.0 - 10/09/2025 10 - . Tabela de contribui\u00e7\u00e3o no in\u00edcio do artefato com o nome de todos os integrantes com a contribui\u00e7\u00e3o de cada integrante com hiperliga\u00e7\u00e3o atividade e da grava\u00e7\u00e3o, se houver. Conforme Vers\u00e3o 1.0 - 10/09/2025 <p><p>Fonte: Elabora\u00e7\u00e3o pr\u00f3pria, Camila Cavalcante, Geovanna Umbelino e Lu\u00edsa de Souza.</p></p>"},{"location":"Apresenta%C3%A7%C3%B5es/Inspecoes/#lista-de-verificacao-rich-picture-grupo-6","title":"Lista de Verifica\u00e7\u00e3o - Rich Picture Grupo 6","text":"Item Descri\u00e7\u00e3o Verifica\u00e7\u00e3o Descri\u00e7\u00e3o do problema Sugest\u00e3o de A\u00e7\u00e3o Corretiva Observa\u00e7\u00e3o 1 Os atores interagem com o sistema? Conforme Os atores interagem diretamente com o sistema 2 Os atores possuem uma descri\u00e7\u00e3o clara? Conforme Possuem descri\u00e7\u00e3o clara 3 Os atores s\u00e3o representados como um boneco? Conforme S\u00e3o representados 4 Os atores envolvidos nos processos e suas responsabilidades est\u00e3o identificados? Conforme Est\u00e3o identificados 5 As opera\u00e7\u00f5es representam o que o sistema faz? Conforme Representam 6 Cada opera\u00e7\u00e3o \u00e9 executada por um ator ou por outra opera\u00e7\u00e3o? Conforme S\u00e3o executadas pelo ator usu\u00e1rio 7 As opera\u00e7\u00f5es s\u00e3o representadas como c\u00edrculos com descri\u00e7\u00f5es dentro? Conforme S\u00e3o representadas 8 Os armazenamentos de dados \u00e9 correspondente \u00e0s tabelas do banco de dados ou arquivos do sistema? Conforme Correspondem \u00e0 tabela de banco de dados 9 Os armazenamos de dados s\u00e3o escritos ou lidos somente por opera\u00e7\u00f5es? N\u00e3o conforme S\u00e3o escritos por atores Os armazenamentos devem ser escritos por opera\u00e7\u00f5es 10 Os armazenamentos de dados foram representados graficamente como ret\u00e2ngulos? Conforme Foram representados 11 As setas indicam as dire\u00e7\u00f5es das informa\u00e7\u00f5es entre os atores, opera\u00e7\u00f5es e armazenamento de dados? Conforme Indicam as dire\u00e7\u00f5es 12 As setas tem uma ponta \u00fanica? N\u00e3o conforme Possui setas de duas pontas Reorganizar as setas para usa-las somente com uma ponta \u00fanica 13 R\u00f3tulos descritivos indicam a natureza dos dados ou das informa\u00e7\u00f5es que est\u00e3o fluindo nas setas de fluxo de informa\u00e7\u00e3o? Conforme Os rotulos indicam a natureza dos dados 14 O limite de sistema indica claramente a \u00e1rea limitada em que as opera\u00e7\u00f5es s\u00e3o respons\u00e1veis? Conforme Indica claramente 15 \u00c9 poss\u00edvel ver uma clara distin\u00e7\u00e3o entre o que est\u00e1 dentro e o que est\u00e1 fora? Conforme Claramente vis\u00edvel Pode-se ajustar as descri\u00e7\u00f5es para n\u00e3o colidirem com o limite do sistema 16 O limite de sistema possibilita o usu\u00e1rio ignorar tudo o que est\u00e1 fora de seu limite? Conforme \u00c9 poss\u00edvel ignorar 17 O Rich Picture cont\u00e9m um enunciado central do problema? N\u00e3o conforme N\u00e3o possui enunciado Colocar um enunciado dentro da imagem 18 O Rich Picture inclui palavras-chave relevantes? Conforme Possui palavras-chave relevantes 19 O Rich Picture \u00e9 autoexplicativo? Conforme \u00c9 autoexplicativo 20 O Rich Picture conta uma hist\u00f3ria? N\u00e3o conforme N\u00e3o conta uma hist\u00f3ria Adicionar um bal\u00e3o de pensamento \u00c9 necess\u00e1rio um bal\u00e3o de pensamento para contar uma hist\u00f3ria 21 O rich picture apresenta os dados que entram no sistema? Conforme Apresentam os dados que entram no sistema 22 O rich picture apresenta as informa\u00e7\u00f5es que saem do sistema? Conforme Apresentam os dados que saem no sistema 23 O rich picture \u00e9 claro e direto, sem excesso de texto? Conforme \u00c9 claro 24 Todas as pessoas que usar\u00e3o o sistema ou que podem ser afetadas por ele est\u00e3o inclu\u00eddas no rich picture? Conforme Todas as pessoas est\u00e3o incluidas 25 As preocupa\u00e7\u00f5es dos envolvidos est\u00e3o vis\u00edveis no rich picture? N\u00e3o conforme N\u00e3o est\u00e3o vis\u00edveis Adicionar um bal\u00e3o de pensamento \u00c9 necess\u00e1rio um bal\u00e3o de pensamento para mostrar as preocupa\u00e7\u00f5es dos envolvidos 26 O processo est\u00e1 representado de forma clara e sint\u00e9tica, os principais fluxos de trabalho, sem detalhamento excessivo? Conforme Est\u00e1 representado de forma clara, sem excessos 27 Os processos est\u00e3o presentes na imagem? Conforme Est\u00e3o presentes 28 As estruturas est\u00e3o presentes na imagem? Conforme Est\u00e3o presentes 29 A linguagem das pessoas retratadas no sistema est\u00e1 sendo utilizada? Conforme Est\u00e1 sendo utilizada 30 Utilizou bal\u00f5es de pensamento para caricaturar as preocupa\u00e7\u00f5es dos envolvidos? N\u00e3o conforme N\u00e3o utilizou Adicionar um bal\u00e3o de pensamento para esclarecer diversas quest\u00f5es j\u00e1 comentadas 31 O Rich Picture cont\u00e9m imagens, figuras ou r\u00f3tulos descritivos? Conforme Cont\u00e9m tudo descritivo <p><p>Fonte: Elabora\u00e7\u00e3o pr\u00f3pria, Lara Mota, Pedro Henrique e Yan Matheus.</p></p>"},{"location":"Apresenta%C3%A7%C3%B5es/Inspecoes/#historico-de-versoes","title":"Hist\u00f3rico de Vers\u00f5es","text":"Vers\u00e3o Data Descri\u00e7\u00e3o Autor(es) Revisor(es) 1.0 10/09/2023 Documenta\u00e7\u00e3o da inspe\u00e7\u00e3o 1 Yan Matheus Pedro Henrique 1.1 15/09/2025 Corre\u00e7\u00e3o nas fontes Yan Matheus Lu\u00edsa de Souza"},{"location":"Apresenta%C3%A7%C3%B5es/Reunioes/","title":"Reuni\u00f5es","text":""},{"location":"Apresenta%C3%A7%C3%B5es/Reunioes/#introducao","title":"Introdu\u00e7\u00e3o","text":"<p>O objetivo dessa p\u00e1gina \u00e9 armazenar as reuni\u00f5es gravadas ao longo do projeto atrav\u00e9s de uma playlist no Youtube.</p>"},{"location":"Apresenta%C3%A7%C3%B5es/Reunioes/#playlist-com-a-gravacao-das-reunioes","title":"Playlist com a grava\u00e7\u00e3o das reuni\u00f5es","text":"<p> Clique aqui </p> <p><p>Fonte: Autores.</p></p>"},{"location":"Apresenta%C3%A7%C3%B5es/Reunioes/#historico-de-versoes","title":"Hist\u00f3rico de Vers\u00f5es","text":"Vers\u00e3o Data Descri\u00e7\u00e3o Autor(es) Revisor(es) 1.0 09/09/2025 Documenta\u00e7\u00e3o da playlist de grava\u00e7\u00f5es Yan Matheus Lu\u00edsa de Souza"},{"location":"Atas/ata04-09/","title":"1. Ata de Reuni\u00e3o(04/09)","text":""},{"location":"Atas/ata04-09/#dados-da-reuniao","title":"Dados da Reuni\u00e3o","text":"<p>A seguir temos a Tabela 1 que mostra os dados da reuni\u00e3o:</p> Alunos presentes Data Hor\u00e1rio de inicio e fim Local Redator Camila Silva, Lara Souza, Lu\u00edsa de Souza, Pedro Henrique e Yan Matheus 04/09/2025 21:00 - 23:30 Plataforma Teams Yan Matheus Aguiar Tabela 1: Dados da reuni\u00e3o."},{"location":"Atas/ata04-09/#objetivos","title":"Objetivos","text":"<ul> <li>Alinhar a equipe com a organiza\u00e7\u00e3o do grupo;</li> <li>Montar o cronograma;</li> <li>Definir os respons\u00e1veis para as atividades;</li> <li>Definir o aplicativo que ser\u00e1 usado;</li> </ul>"},{"location":"Atas/ata04-09/#atividades","title":"Atividades","text":"<p>A seguir temos a Tabela 2 que mostra como ficou divididas nossas atividades:</p> N\u00b0 Atividade Respons\u00e1vel Data 1 Criar lista de verifica\u00e7\u00e3o Camila, Geovanna, Lu\u00edsa, Pedro, Lara e Yan 08/09/2025 2 Planejamento do projeto (grade hor\u00e1ria, defini\u00e7\u00e3o dos dias de reuni\u00e3o, metodologia) Camila, Geovanna, Lu\u00edsa, Pedro, Lara e Yan 08/09/2025 3 Elabora\u00e7\u00e3o do cronograma Camila, Geovanna, Lu\u00edsa, Pedro, Lara e Yan 08/09/2025 4 Lista de apps selecionados e app escolhido Camila, Geovanna, Lu\u00edsa, Pedro, Lara e Yan 08/09/2025 5 Ferramentas do projeto Geovanna Alves 08/09/2025 6 Criar lista de inspe\u00e7\u00e3o do grupo 6 Lara e Pedro Henrique 08/09/2025 7 Criar Gitpages do grupo Geovanna, Lara e Pedro Henrique 08/09/2025 8 Rich Picture Camila, Lu\u00edsa e Yan 08/09/2025 9 Ata da reuni\u00e3o Yan Matheus 08/09/2025 Tabela 2: Atividades a serem feitas."},{"location":"Atas/ata04-09/#link-da-gravacao","title":"Link da grava\u00e7\u00e3o","text":"<p>Link da primeira reuni\u00e3o</p>"},{"location":"Atas/ata04-09/#proxima-reuniao","title":"Pr\u00f3xima Reuni\u00e3o","text":"<p>Ser\u00e1 realizada no dia 05/09/2025, \u00e0s 22h.</p>"},{"location":"Atas/ata04-09/#historico-de-versoes","title":"Hist\u00f3rico de Vers\u00f5es","text":"Vers\u00e3o Data Descri\u00e7\u00e3o Autor Revisor 1.0 09/09/2025 Documenta\u00e7\u00e3o da ata Geovanna Alves Yan Matheus"},{"location":"Atas/ata05-09/","title":"2. Ata de Reuni\u00e3o(05/09)","text":""},{"location":"Atas/ata05-09/#dados-da-reuniao","title":"Dados da Reuni\u00e3o","text":"<p>A seguir temos a Tabela 1 que mostra os dados da reuni\u00e3o:</p> Alunos presentes Data Hor\u00e1rio de inicio e fim Local Redator Camila Silva, Geovanna Alves, Lu\u00edsa de Souza e Yan Matheus 05/09/2025 22:35 - 01:00 Plataforma Teams Lu\u00edsa de Souza Tabela 1: Dados da reuni\u00e3o."},{"location":"Atas/ata05-09/#objetivos","title":"Objetivos","text":"<ul> <li>Redefinir o aplicativo utilizado pelo grupo;</li> <li>Cria\u00e7\u00e3o do Rich Picture;</li> <li>Cria\u00e7\u00e3o e organiza\u00e7\u00e3o do README;</li> </ul>"},{"location":"Atas/ata05-09/#atividades","title":"Atividades","text":"<p>A seguir temos a Tabela 2 que mostra como ficou divididas nossas atividades:</p> N\u00b0 Atividade Respons\u00e1vel Entrega 1 Criar lista de verifica\u00e7\u00e3o do conteudo Camila, Geovanna, Lu\u00edsa, Pedro, Lara e Yan 08/09/2025 2 Criar Gitpages do grupo Geovanna, Lara e Pedro Henrique 08/09/2025 3 Criar e organizar o README Geovanna Alves 08/09/2025 4 Criar Rich Picture Camila, Lu\u00edsa e Yan 08/09/2025 5 Ata da reuni\u00e3o Lu\u00edsa de Souza 08/09/2025 Tabela 2: Atividades a serem feitas."},{"location":"Atas/ata05-09/#link-da-gravacao","title":"Link da grava\u00e7\u00e3o","text":"<p>Link da segunda reuni\u00e3o</p>"},{"location":"Atas/ata05-09/#proxima-reuniao","title":"Pr\u00f3xima Reuni\u00e3o","text":"<p>Ser\u00e1 realizada no dia 06/09/2025, \u00e0s 20h.</p>"},{"location":"Atas/ata05-09/#historico-de-versoes","title":"Hist\u00f3rico de Vers\u00f5es","text":"Vers\u00e3o Data Descri\u00e7\u00e3o Autor Revisor 1.0 09/09/2025 Documenta\u00e7\u00e3o da ata Geovanna Alves Pedro Henrique"},{"location":"Atas/ata06-09/","title":"3. Ata de Reuni\u00e3o(06/09)","text":""},{"location":"Atas/ata06-09/#dados-da-reuniao","title":"Dados da Reuni\u00e3o","text":"<p>A seguir temos a Tabela 1 que mostra os dados da reuni\u00e3o:</p> Alunos presentes Data Hor\u00e1rio de inicio e fim Local Redator Lara Souza, Lu\u00edsa de Souza e Yan Matheus 06/09/2025 20:27 - 21:12 Plataforma Teams Lara Souza Tabela 1: Dados da reuni\u00e3o."},{"location":"Atas/ata06-09/#objetivos","title":"Objetivos","text":"<ul> <li>Cria\u00e7\u00e3o da lista de verifica\u00e7\u00e3o;</li> </ul>"},{"location":"Atas/ata06-09/#atividades","title":"Atividades","text":"<p>A seguir temos a Tabela 2 que mostra como ficou divididas nossas atividades:</p> N\u00b0 Atividade Respons\u00e1vel Entrega 1 Criar lista de verifica\u00e7\u00e3o Camila, Geovanna, Lu\u00edsa, Pedro, Lara e Yan 08/09/2025 2 Revisar lista de verifica\u00e7\u00e3o Camila, Geovanna, Lu\u00edsa, Pedro, Lara e Yan 08/09/2025 3 Upload dos v\u00eddeos das reuni\u00f5es Yan Matheus 08/09/2025 4 Ata da reuni\u00e3o Lara Souza 08/09/2025 Tabela 2: Atividades a serem feitas."},{"location":"Atas/ata06-09/#link-da-gravacao","title":"Link da grava\u00e7\u00e3o","text":"<p>Link da segunda reuni\u00e3o</p>"},{"location":"Atas/ata06-09/#proxima-reuniao","title":"Pr\u00f3xima Reuni\u00e3o","text":"<p>Ser\u00e1 realizada no dia 07/09/2025, \u00e0s 20h.</p>"},{"location":"Atas/ata06-09/#historico-de-versoes","title":"Hist\u00f3rico de Vers\u00f5es","text":"Vers\u00e3o Data Descri\u00e7\u00e3o Autor Revisor 1.0 09/09/2025 Documenta\u00e7\u00e3o da ata Geovanna Alves Lara Souza"},{"location":"Atas/ata07-09/","title":"4. Ata de Reuni\u00e3o(07/09)","text":""},{"location":"Atas/ata07-09/#dados-da-reuniao","title":"Dados da Reuni\u00e3o","text":"<p>A seguir temos a Tabela 1 que mostra os dados da reuni\u00e3o:</p> Alunos presentes Data Hor\u00e1rio de inicio e fim Local Redator Geovanna Alves e Pedro Henrique 07/09/2025 22:30 - 01:00 Plataforma Teams Geovanna Alves Tabela 1: Dados da reuni\u00e3o."},{"location":"Atas/ata07-09/#objetivos","title":"Objetivos","text":"<ul> <li>Cria\u00e7\u00e3o do Gitpage;</li> </ul>"},{"location":"Atas/ata07-09/#atividades","title":"Atividades","text":"<p>A seguir temos a Tabela 2 que mostra como ficou divididas nossas atividades:</p> N\u00b0 Atividade Respons\u00e1vel Entrega 1 P\u00e1gina de inicio Pedro Henrique 08/09/2025 2 P\u00e1ginas do planejamento (metodologia, cronograma, etc..) Geovanna Alves 08/09/2025 3 P\u00e1gina sobre a equipe e o projeto Geovanna Alves 08/09/2025 4 P\u00e1gina de atas Geovanna Alves 08/09/2025 5 P\u00e1gina de pr\u00e9-rastreabilidade Geovanna Alves e Pedro Henrique 08/09/2025 6 Grava\u00e7\u00e3o do v\u00eddeo de apresenta\u00e7\u00e3o Camila, Geovanna, Lu\u00edsa, Pedro, Lara e Yan 08/09/2025 7 Upload dos v\u00eddeos das reuni\u00f5es Yan Matheus 08/09/2025 8 Ata da reuni\u00e3o Geovanna Alves 08/09/2025 Tabela 2: Atividades a serem feitas."},{"location":"Atas/ata07-09/#link-da-gravacao","title":"Link da grava\u00e7\u00e3o","text":"<p>Link da segunda reuni\u00e3o</p>"},{"location":"Atas/ata07-09/#proxima-reuniao","title":"Pr\u00f3xima Reuni\u00e3o","text":"<p>Ser\u00e1 realizada no dia 08/09/2025, \u00e0s 21:30h.</p>"},{"location":"Atas/ata07-09/#historico-de-versoes","title":"Hist\u00f3rico de Vers\u00f5es","text":"Vers\u00e3o Data Descri\u00e7\u00e3o Autor Revisor 1.0 09/09/2025 Documenta\u00e7\u00e3o da ata Geovanna Alves Luisa de Souza"},{"location":"Atas/ata07-09_2/","title":"3. Ata de Reuni\u00e3o(07/09)","text":""},{"location":"Atas/ata07-09_2/#dados-da-reuniao","title":"Dados da Reuni\u00e3o","text":"<p>A seguir temos a Tabela 1 que mostra os dados da reuni\u00e3o:</p> Alunos presentes Data Hor\u00e1rio de inicio e fim Local Redator Camila Silva, Geovanna Alves, Lu\u00edsa de Souza e Yan Matheus 07/09/2025 20:30 - 22:00 Plataforma Teams Lu\u00edsa de Souza Tabela 1: Dados da reuni\u00e3o."},{"location":"Atas/ata07-09_2/#objetivos","title":"Objetivos","text":"<ul> <li>Revis\u00e3o da lista de verifica\u00e7\u00e3o sobre o Rich picture;</li> <li>Revis\u00e3o do README;e</li> <li>Cria\u00e7\u00e3o e organiza\u00e7\u00e3o do Youtube do grupo.</li> </ul>"},{"location":"Atas/ata07-09_2/#atividades","title":"Atividades","text":"<p>A seguir temos a Tabela 2 que mostra como ficou divididas nossas atividades:</p> N\u00b0 Atividade Respons\u00e1vel Entrega 1 Cria\u00e7\u00e3o e organiza\u00e7\u00e3o do Youtube do grupo Camila, Geovanna, Lu\u00edsa e Yan 08/09/2025 2 Revisar lista de verifica\u00e7\u00e3o Camila, Geovanna, Lu\u00edsa, Pedro, Lara e Yan 08/09/2025 3 Grava\u00e7\u00e3o do v\u00eddeo de apresenta\u00e7\u00e3o Camila, Geovanna, Lu\u00edsa, Pedro, Lara e Yan 08/09/2025 4 Upload dos v\u00eddeos das reuni\u00f5es Yan Matheus 08/09/2025 5 Ata da reuni\u00e3o Lu\u00edsa de Souza 08/09/2025 Tabela 2: Atividades a serem feitas."},{"location":"Atas/ata07-09_2/#link-da-gravacao","title":"Link da grava\u00e7\u00e3o","text":"<p>Link da segunda reuni\u00e3o</p>"},{"location":"Atas/ata07-09_2/#proxima-reuniao","title":"Pr\u00f3xima Reuni\u00e3o","text":"<p>Ser\u00e1 realizada no dia 08/09/2025, \u00e0s 21:30h.</p>"},{"location":"Atas/ata07-09_2/#historico-de-versoes","title":"Hist\u00f3rico de Vers\u00f5es","text":"Vers\u00e3o Data Descri\u00e7\u00e3o Autor Revisor 1.0 09/09/2025 Documenta\u00e7\u00e3o da ata Geovanna Alves Lu\u00edsa de Souza"},{"location":"Atas/ata09-09/","title":"4. Ata de Reuni\u00e3o(09/09)","text":""},{"location":"Atas/ata09-09/#dados-da-reuniao","title":"Dados da Reuni\u00e3o","text":"<p>A seguir temos a Tabela 1 que mostra os dados da reuni\u00e3o:</p> Alunos presentes Data Hor\u00e1rio de inicio e fim Local Redator Camila Silva, Geovanna Alves, Lara Souza, Lu\u00edsa de Souza, Pedro Henrique e Yan Matheus 09/09/2025 21:00 - 21:46 Plataforma Teams Pedro Henrique Pereira Tabela 1: Dados da reuni\u00e3o."},{"location":"Atas/ata09-09/#objetivos","title":"Objetivos","text":"<ul> <li>Mudan\u00e7as no Git Pages; e</li> <li>Formato e separa\u00e7\u00e3o da apresenta\u00e7\u00e3o.</li> </ul>"},{"location":"Atas/ata09-09/#atividades","title":"Atividades","text":"<p>A seguir temos a Tabela 2 que mostra como ficou divididas nossas atividades:</p> N\u00b0 Atividade Respons\u00e1vel Entrega 1 Grava\u00e7\u00e3o do v\u00eddeo de apresenta\u00e7\u00e3o do projeto Camila Silva, Geovanna Alves, Lara Souza, Lu\u00edsa de Souza, Pedro Henrique e Yan Matheus 09/09/2025 Tabela 2: Atividades a serem feitas."},{"location":"Atas/ata09-09/#link-da-gravacao","title":"Link da grava\u00e7\u00e3o","text":"<p>Link da reuni\u00e3o</p>"},{"location":"Atas/ata09-09/#proxima-reuniao","title":"Pr\u00f3xima Reuni\u00e3o","text":"<p>Ser\u00e1 realizada no dia 09/09/2025, \u00e0s 22:40h.</p>"},{"location":"Atas/ata09-09/#historico-de-versoes","title":"Hist\u00f3rico de Vers\u00f5es","text":"Vers\u00e3o Data Descri\u00e7\u00e3o Autor Revisor 1.0 13/09/2025 Documenta\u00e7\u00e3o da ata Lu\u00edsa de Souza Geovanna Alves"},{"location":"Atas/ata12-09/","title":"4. Ata de Reuni\u00e3o(12/09)","text":""},{"location":"Atas/ata12-09/#dados-da-reuniao","title":"Dados da Reuni\u00e3o","text":"<p>A seguir temos a Tabela 1 que mostra os dados da reuni\u00e3o:</p> Alunos presentes Data Hor\u00e1rio de inicio e fim Local Redator Geovanna Alves, Lara Souza, Lu\u00edsa de Souza, Pedro Henrique e Yan Matheus 12/09/2025 20:00 - 20:52 Plataforma Teams Pedro Henrique Pereira Tabela 1: Dados da reuni\u00e3o."},{"location":"Atas/ata12-09/#objetivos","title":"Objetivos","text":"<ul> <li>Escolha do novo aplicativo;</li> <li>Analisando as mudan\u00e7as que o professor comentou em aula; e</li> <li>Atribui\u00e7\u00e3o de issues.</li> </ul>"},{"location":"Atas/ata12-09/#atividades","title":"Atividades","text":"<p>A seguir temos a Tabela 2 que mostra como ficou divididas nossas atividades:</p> N\u00b0 Atividade Respons\u00e1vel Entrega 1 Reatribui\u00e7\u00e3o das novas issues Camila Silva, Geovanna Alves, Lara Souza, Lu\u00edsa de Souza, Pedro Henrique e Yan Matheus 12/09/2025 Tabela 2: Atividades a serem feitas."},{"location":"Atas/ata12-09/#link-da-gravacao","title":"Link da grava\u00e7\u00e3o","text":"<p>Link da reuni\u00e3o</p>"},{"location":"Atas/ata12-09/#proxima-reuniao","title":"Pr\u00f3xima Reuni\u00e3o","text":"<p>Ser\u00e1 realizada no dia 13/09/2025, \u00e0s 21:00.</p>"},{"location":"Atas/ata12-09/#historico-de-versoes","title":"Hist\u00f3rico de Vers\u00f5es","text":"Vers\u00e3o Data Descri\u00e7\u00e3o Autor Revisor 1.0 15/09/2025 Documenta\u00e7\u00e3o da ata Lu\u00edsa de Souza Geovanna Alves"},{"location":"Planejamento/Aplicativo_analisado/","title":"Aplicativos Analisados","text":"<p>Na primeira fase do projeto, cada estudante teve a oportunidade de escolher individualmente aplicativos governamentais ou de software livre e produzir um Rich Picture inicial com base em sua escolha. Essas propostas foram apresentadas \u00e0 equipe e discutidas coletivamente, considerando crit\u00e9rios como complexidade, disponibilidade de informa\u00e7\u00f5es e relev\u00e2ncia para o estudo na disciplina de Requisitos de Software.</p> <p>Os aplicativos inicialmente analisados e seus respectivos Rich Pictures foram:</p>"},{"location":"Planejamento/Aplicativo_analisado/#id-jovem","title":"ID - Jovem","text":"<p>O ID - Jovem \u00e9 um aplicativo que conecta jovens a oportunidades de educa\u00e7\u00e3o, cultura e lazer, facilitando o acesso a programas e benef\u00edcios voltados para essa faixa et\u00e1ria.</p> <p><p>Figura 1: Richpicture id jovem.</p></p> <p></p> <p><p>Fonte: Camila Cavalcante(2025).</p></p>"},{"location":"Planejamento/Aplicativo_analisado/#fgts","title":"FGTS","text":"<p>O FGTS permite que o trabalhador acompanhe de forma pr\u00e1tica o saldo e os movimentos do Fundo de Garantia do Tempo de Servi\u00e7o, trazendo mais transpar\u00eancia e controle sobre seus direitos.</p> <p><p>Figura 2: Richpicture fgts.</p></p> <p></p> <p><p>Fonte: Geovanna Umbelino(2025).</p></p>"},{"location":"Planejamento/Aplicativo_analisado/#sinesp-cidadao","title":"Sinesp Cidad\u00e3o","text":"<p>O Sinesp Cidad\u00e3o permite a consulta de ve\u00edculos roubados, pessoas desaparecidas e outras informa\u00e7\u00f5es importantes para a prote\u00e7\u00e3o do cidad\u00e3o.</p> <p><p>Figura 3: Richpicture sinesp cidad\u00e3o</p></p> <p></p> <p><p>Fonte: Lara Mota(2025).</p></p>"},{"location":"Planejamento/Aplicativo_analisado/#cin-carteira-identidade-nacional","title":"CIN - Carteira Identidade Nacional","text":"<p>O CIN oferece a praticidade de consultar e gerenciar a Carteira de Identidade Nacional digitalmente, facilitando o acesso aos documentos pessoais sem complica\u00e7\u00f5es.</p> <p><p>Figura 4: Richpicture CIN.</p></p> <p></p> <p><p>Fonte: Lu\u00edsa Ferreira(2025).</p></p>"},{"location":"Planejamento/Aplicativo_analisado/#conexao-dnit","title":"Conex\u00e3o DNIT","text":"<p>O Conex\u00e3o DNIT mant\u00e9m os cidad\u00e3os informados sobre obras, servi\u00e7os e condi\u00e7\u00f5es das rodovias, aproximando a popula\u00e7\u00e3o do trabalho do Departamento Nacional de Infraestrutura de Transportes.</p> <p><p>Figura 5: Richpicture conex\u00e3o dnit.</p></p> <p></p> <p><p>Fonte: Pedro Henrique Pereira(2025). </p></p>"},{"location":"Planejamento/Aplicativo_analisado/#metro-df","title":"Metro DF","text":"<p>O Metr\u00f4 DF oferece as informa\u00e7\u00f5es sobre hor\u00e1rios, linhas e servi\u00e7os do metro de forma simples e acess\u00edvel.</p> <p><p>Figura 6: Richpicture metro DF.</p></p> <p></p> <p><p>Fonte: Yan Matheus Aguiar(2025).</p></p> <p>Ap\u00f3s an\u00e1lise e discuss\u00e3o, o grupo decidiu que o aplicativo a ser estudado durante a disciplina seria o HBO Max, considerando sua popularidade, diversidade de funcionalidades e relev\u00e2ncia no mercado de streaming. Assim, embora os Rich Pictures iniciais tenham servido como refer\u00eancia, o estudo final do grupo ser\u00e1 baseado no HBO Max.</p>"},{"location":"Planejamento/Aplicativo_analisado/#historico-de-versoes","title":"Hist\u00f3rico de Vers\u00f5es","text":"Vers\u00e3o Data Descri\u00e7\u00e3o Autor Revisor 1.0 07/09/2025 An\u00e1lise inicial dos aplicativos Geovanna Alves Yan Matheus 1.1 16/09/2025 Atualizando as fontes do rich picture Geovanna Alves Camila Silva"},{"location":"Planejamento/Aplicativo_selecionado/","title":"Aplicativo Selecionado","text":""},{"location":"Planejamento/Aplicativo_selecionado/#jornada-do-estudante","title":"Jornada do Estudante","text":"<p>Figura 1 \u2013 Logo do Jornada do Estudante</p>"},{"location":"Planejamento/Aplicativo_selecionado/#introducao","title":"Introdu\u00e7\u00e3o","text":"No in\u00edcio da disciplina, cada integrante do grupo apresentou sugest\u00f5es de aplicativos, acompanhadas de argumentos para justificar suas escolhas. Em seguida, realizamos uma revis\u00e3o coletiva, utilizando crit\u00e9rios previamente definidos para avaliar cada proposta e chegar a um consenso. Ap\u00f3s essa an\u00e1lise e debate, o aplicativo escolhido foi a Jornada do Estudante, por sua relev\u00e2ncia no contexto educacional, potencial de impacto social e diversidade de funcionalidades que o tornam adequado para ser estudado nesta disciplina."},{"location":"Planejamento/Aplicativo_selecionado/#criterios-para-escolha","title":"Crit\u00e9rios para escolha","text":"<ul> <li>Aplicativo n\u00e3o ter sido trabalhado anteriormente na disciplina.</li> <li>Facilidade de contato com o p\u00fablico-alvo.</li> <li>Complexidade do aplicativo.</li> <li>Disponibilidade de informa\u00e7\u00f5es.</li> </ul>"},{"location":"Planejamento/Aplicativo_selecionado/#sobre-o-jornada-do-estudante","title":"Sobre o Jornada do estudante","text":"Jornada do estudante \u00e9 uma iniciativa do MEC, em parceria com \u00f3rg\u00e3os do Governo Federal, desenvolvida dentro do programa Startup Gov.br. O projeto busca unificar informa\u00e7\u00f5es acad\u00eamicas dos estudantes ao longo da vida escolar e servir como canal direto de comunica\u00e7\u00e3o entre o MEC e a sociedade, alinhado \u00e0 estrat\u00e9gia de Governo Digital, ao plano nacional de educa\u00e7\u00e3o e \u00e0s legisla\u00e7\u00f5es de acesso \u00e0 informa\u00e7\u00e3o e prote\u00e7\u00e3o de dados. A jornada do estudante busca facilitar o acesso \u00e0s pol\u00edticas educacionais, apoiar a tomada de decis\u00e3o e promover a inclus\u00e3o digital, tornando-se um instrumento essencial para a vida acad\u00eamica do estudante no Brasil. A disponibilidade de conte\u00fados e recursos pode variar por regi\u00e3o. A primeira vers\u00e3o do aplicativo, lan\u00e7ada em junho de 2022, disponibilizou informa\u00e7\u00f5es acad\u00eamicas para alunos da UTFPR e UFMS, al\u00e9m de servi\u00e7os digitais e comunicados do MEC para os demais estudantes. Futuras atualiza\u00e7\u00f5es incluir\u00e3o outras institui\u00e7\u00f5es e n\u00edveis de ensino, abrangendo desde a educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica at\u00e9 a t\u00e9cnica. A interface do aplicativo pode ser observada na Figura 2.  <p><p>Figura 2 \u2013 Aplicativo Jornada do estudante </p></p> <p></p> <p>Fonte:  Jornada do estudante na Play Store.</p>"},{"location":"Planejamento/Aplicativo_selecionado/#historico-de-versoes","title":"Hist\u00f3rico de Vers\u00f5es","text":"Vers\u00e3o Data Descri\u00e7\u00e3o Autor(es) Revisor(es) 1.0 07/09/2025 Sele\u00e7\u00e3o dos aplicativos Geovanna Alves Lara Souza 1.1 09/09/2025 Adicionando termo de uso Geovanna Alves Luisa de Souza 1.2 13/09/2025 Atualiza\u00e7\u00e3o do aplicativo selecionado Geovanna Alves e Luisa de Souza Yan Matheus"},{"location":"Planejamento/Aplicativo_selecionado/#bibliografia","title":"Bibliografia","text":"<p>[1] Jornada do estudante. Dispon\u00edvel em: Jornada do estudante na Google Play. Acesso em 19 de setembro de 2025.</p>"},{"location":"Planejamento/Cronograma/","title":"Cronograma","text":"<p>O cronograma funciona como um instrumento para planejar e distribuir tarefas, recursos e prazos de um projeto de maneira visual, neste caso, por meio de tabelas. Os cronogramas a seguir foram elaborados considerando as datas e prazos estabelecidos no calend\u00e1rio do semestre letivo (2025.2) da disciplina.</p>"},{"location":"Planejamento/Cronograma/#cronograma-geral","title":"Cronograma Geral","text":"<p>A tabela 1 apresenta todas as atividades e apresenta\u00e7\u00f5es programadas para o decorrer da disciplina.</p> Etapa T\u00edtulo Descri\u00e7\u00e3o Entrega Apresenta\u00e7\u00e3o 1 Planejamento Equipe, Defini\u00e7\u00e3o do App, Planejamento, Rich Picture, Cronagrama, Apps analisados, ferramentas, heatmap. 09/09 11/09 1.1 Inspe\u00e7\u00e3o do Grupo + 1 Inspe\u00e7\u00e3o do Grupo 6 - Planejamento 10/09 - 2 Elicita\u00e7\u00e3o de Requisitos T\u00e9cnicas de elicita\u00e7\u00e3o de requisitos, Prioriza\u00e7\u00e3o. 30/09 02/10 2.1 Inspe\u00e7\u00e3o do Grupo + 1 Inspe\u00e7\u00e3o do Grupo 6 - Elicita\u00e7\u00e3o de requisitos 01/10 - 3 Modelagem de Requisitos Cen\u00e1rios , L\u00e9xico, Use Case, Especifica\u00e7\u00e3o Suplementar. 12/10 14/10 3.1 Inspe\u00e7\u00e3o do Grupo + 1 Inspe\u00e7\u00e3o do Grupo 6 -  Modelagem de requisitos 13/10 - 4 Modelagem de Requisitos - \u00c1gil Hist\u00f3rias de Usu\u00e1rio, Backlogs, NFR Framework. 21/10 23/10 4.1 Inspe\u00e7\u00e3o do Grupo + 1 Inspe\u00e7\u00e3o do Grupo 6 - Modelagem de requisitos \u00c1gil 22/10 - 5 P\u00f3s-Rastreabilidade Ger\u00eancia de Desenvolvimento de Software 28/10 30/10 5.1 Inspe\u00e7\u00e3o do Grupo + 1 Inspe\u00e7\u00e3o do Grupo 6 - P\u00f3s-Rastreabilidade 29/10 - 6 An\u00e1lise de Requisitos Verifica\u00e7\u00e3o e Valida\u00e7\u00e3o 10/11 13/11 6.1 Inspe\u00e7\u00e3o do Grupo + 1 Inspe\u00e7\u00e3o do Grupo 6 - An\u00e1lise de Requisitos 11/12 - 7 Projeto Final Entrega e apresenta\u00e7\u00e3o do Projeto final 24/11 - <p>Tabela 1: Cronograma geral de atividades. Fonte: Camila Silva, Geovanna Alves, Lara Souza, Lu\u00edsa de Souza, Pedro Henrique e Yan Matheus</p>"},{"location":"Planejamento/Cronograma/#cronograma-especifico","title":"Cronograma Espec\u00edfico","text":"<p>Esta se\u00e7\u00e3o apresenta as atividades desenvolvidas ao longo de cada entrega da disciplina.</p>"},{"location":"Planejamento/Cronograma/#etapa-1-pre-rastreabilidade-cronograma-previsto","title":"Etapa 1  - Pre-Rastreabilidade (cronograma previsto)","text":"<p>A Tabela 2 aborda as atividades feitas para a primeira entrega.</p> Atividade Inicio do desenvolvimento Fim do desenvolvimento Respons\u00e1veis Revis\u00e3o Revisores Selecionar aplicativo 02/09 04/09 Camila Silva, Geovanna Alves, Lara Souza, Lu\u00edsa de Souza, Pedro Henrique e Yan Matheus 05/09 Camila Silva, Geovanna Alves, Lara Souza, Lu\u00edsa de Souza, Pedro Henrique e Yan Matheus P\u00e1gina do planejamento do projeto 05/09 08/09 Geovanna Alves, Lara Souza e Pedro Henrique 09/09 Camila Silva, Lu\u00edsa de Souza e Yan Matheus P\u00e1gina da equipe 05/09 08/09 Geovanna Alves, Lara Souza e Pedro Henrique 09/09 Camila Silva, Lu\u00edsa de Souza e Yan Matheus P\u00e1gina do heatmap de disponibilidade dos integrantes 05/09 08/09 Geovanna Alves, Lara Souza e Pedro Henrique 09/09 Camila Silva, Lu\u00edsa de Souza e Yan Matheus P\u00e1gina dos aplicativos selecionados 05/09 08/09 Geovanna Alves, Lara Souza e Pedro Henrique 09/09 Camila Silva, Lu\u00edsa de Souza e Yan Matheus P\u00e1gina do termo de uso do aplicativo 05/09 08/09 Geovanna Alves, Lara Souza e Pedro Henrique 09/09 Camila Silva, Lu\u00edsa de Souza e Yan Matheus Selecionar ferramentas do projeto 05/09 08/09 Geovanna Alves, Lara Souza e Pedro Henrique 09/09 Camila Silva, Lu\u00edsa de Souza e Yan Matheus Criar lista de verifica\u00e7\u00e3o do rich picture 06/09 08/09 Camila Silva, Geovanna Alves, Lara Souza, Lu\u00edsa de Souza, Pedro Henrique e Yan Matheus 09/09 Camila Silva, Geovanna Alves, Lara Souza, Lu\u00edsa de Souza, Pedro Henrique e Yan Matheus Criar rich picture do aplicativo 06/09 08/08 Camila Silva, Lu\u00edsa de Souza e Yan Matheus 09/09 Geovanna Alves, Lara Souza e Pedro Henrique Criar molde da lista de inspe\u00e7\u00e3o 08/09 09/09 Lara Souza e Pedro Henrique 10/09 Geovanna Alves, Lara Souza e Pedro Henrique Gravar apresenta\u00e7\u00e3o do projeto 09/09 09/09 Camila Silva, Geovanna Alves, Lara Souza, Lu\u00edsa de Souza, Pedro Henrique e Yan 09/09 Geovanna Alves, Lara Souza e Pedro Henrique Gravar inspe\u00e7\u00e3o do grupo 6 10/09 10/09 Camila Silva, Geovanna Alves, Lara Souza, Lu\u00edsa de Souza, Pedro Henrique e Yan Matheus 10/09 Camila Silva, Geovanna Alves, Lara Souza, Lu\u00edsa de Souza, Pedro Henrique e Yan Matheus Apresenta\u00e7\u00e3o do projeto etapa 1: Apresenta\u00e7\u00e3o 11/09 11/09 Camila Silva, Geovanna Alves, Lara Souza, Lu\u00edsa de Souza, Pedro Henrique e Yan Matheus 11/09 Camila Silva, Geovanna Alves, Lara Souza, Lu\u00edsa de Souza, Pedro Henrique e Yan Matheus <p>Tabela 2: cronograma da primeira entrega. Fonte: Camila Silva, Geovanna Alves, Lara Souza, Lu\u00edsa de Souza, Pedro Henrique e Yan Matheus</p>"},{"location":"Planejamento/Cronograma/#etapa-1-pre-rastreabilidade-cronograma-realizado","title":"Etapa 1  - Pre-Rastreabilidade (cronograma realizado)","text":"<p>A Tabela 2 aborda as atividades feitas para a primeira entrega.</p> Atividade Per\u00edodo de desenvolvimento Respons\u00e1veis Revis\u00e3o Revisores Selecionar aplicativo 02/09 - 04/09 Camila Silva, Geovanna Alves, Lara Souza, Lu\u00edsa de Souza, Pedro Henrique e Yan Matheus 05/09 Camila Silva, Geovanna Alves, Lara Souza, Lu\u00edsa de Souza, Pedro Henrique e Yan Matheus P\u00e1gina do planejamento do projeto 05/09 Geovanna Alves, Lara Souza e Pedro Henrique 09/09 Camila Silva, Lu\u00edsa de Souza e Yan Matheus P\u00e1gina da equipe 04/09 Geovanna Alves, Lara Souza e Pedro Henrique 09/09 Camila Silva, Lu\u00edsa de Souza e Yan Matheus P\u00e1gina do heatmap de disponibilidade dos integrantes 06/09 Geovanna Alves, Lara Souza e Pedro Henrique 09/09 Camila Silva, Lu\u00edsa de Souza e Yan Matheus P\u00e1gina dos aplicativos selecionados 06/09 Geovanna Alves, Lara Souza e Pedro Henrique 09/09 Camila Silva, Lu\u00edsa de Souza e Yan Matheus P\u00e1gina do termo de uso do aplicativo 05/09 - 08/09 Geovanna Alves, Lara Souza e Pedro Henrique 09/09 Camila Silva, Lu\u00edsa de Souza e Yan Matheus Selecionar ferramentas do projeto 04/09 Geovanna Alves, Lara Souza e Pedro Henrique 09/09 Camila Silva, Lu\u00edsa de Souza e Yan Matheus Criar lista de verifica\u00e7\u00e3o do rich picture 07/09 Camila Silva, Geovanna Alves, Lara Souza, Lu\u00edsa de Souza, Pedro Henrique e Yan Matheus 09/09 Camila Silva, Geovanna Alves, Lara Souza, Lu\u00edsa de Souza, Pedro Henrique e Yan Matheus Criar rich picture do aplicativo 05/09 Camila Silva, Lu\u00edsa de Souza e Yan Matheus 09/09 Geovanna Alves, Lara Souza e Pedro Henrique Criar molde da lista de inspe\u00e7\u00e3o 07/09 Lara Souza e Pedro Henrique 10/09 Geovanna Alves, Lara Souza e Pedro Henrique Gravar apresenta\u00e7\u00e3o do projeto 09/09 Camila Silva, Geovanna Alves, Lara Souza, Lu\u00edsa de Souza, Pedro Henrique e Yan 09/09 Geovanna Alves, Lara Souza e Pedro Henrique Gravar inspe\u00e7\u00e3o do grupo 6 10/09 Camila Silva, Geovanna Alves, Lara Souza, Lu\u00edsa de Souza, Pedro Henrique e Yan Matheus 10/09 Camila Silva, Geovanna Alves, Lara Souza, Lu\u00edsa de Souza, Pedro Henrique e Yan Matheus Apresenta\u00e7\u00e3o do projeto etapa 1: Apresenta\u00e7\u00e3o 11/09 Camila Silva, Geovanna Alves, Lara Souza, Lu\u00edsa de Souza, Pedro Henrique e Yan Matheus 11/09 Camila Silva, Geovanna Alves, Lara Souza, Lu\u00edsa de Souza, Pedro Henrique e Yan Matheus <p>Tabela 2: cronograma da primeira entrega. Fonte: Camila Silva, Geovanna Alves, Lara Souza, Lu\u00edsa de Souza, Pedro Henrique e Yan Matheus</p>"},{"location":"Planejamento/Cronograma/#etapa-2-elicitacao-e-priorizacao-de-requisitos","title":"Etapa 2 - Elicita\u00e7\u00e3o e Prioriza\u00e7\u00e3o de Requisitos","text":"<p>A Tabela 3 aborda as atividades feitas para a segunda entrega.</p> Atividade Inicio do desenvolvimento Fim do desenvolvimento Respons\u00e1veis Revis\u00e3o Revisores Entendimento das t\u00e9cnicas de elicita\u00e7\u00e3o usadas e que ser\u00e3o usadas 07/09 08/09 Camila Silva e Lu\u00edsa de Souza 08/09 Geovanna Alves e Yan Matheus Entendimento das t\u00e9cnicas de prioriza\u00e7\u00e3o usadas e que ser\u00e3o usadas 07/09 08/09 Camila Silva e Lu\u00edsa de Souza 08/09 Geovanna Alves e Yan Matheus Escolha das t\u00e9cnicas 08/09 09/09 Camila Silva e Lu\u00edsa de Souza 09/09 Geovanna Alves e Yan Matheus Corre\u00e7\u00e3o da etapa anterior 11/09 15/09 Camila Silva, Geovanna Alves, Lara Souza, Lu\u00edsa de Souza, Pedro Henrique e Yan Matheus 15/09 Camila Silva, Geovanna Alves, Lara Souza, Lu\u00edsa de Souza, Pedro Henrique e Yan Matheus Pesquisa dos perfis dos usu\u00e1rios 15/09 22/09 Geovanna Alves, Lara Souza e Pedro Henrique 22/09 Camila Silva, Lu\u00edsa de Souza e Yan Matheus Cria\u00e7\u00e3o das personas 15/09 22/09 Camila Silva, Lu\u00edsa de Souza e Yan Matheus 22/09 Geovanna Alves, Lara Souza e Pedro Henrique Cria\u00e7\u00e3o dos cen\u00e1rios 15/09 22/09 Camila Silva, Lu\u00edsa de Souza e Yan Matheus 22/09 Geovanna Alves, Lara Souza e Pedro Henrique T\u00e9cnica de Elicita\u00e7\u00e3o: Brainstorm 21/09 21/09 Camila Silva, Geovanna Alves, Lara Souza, Lu\u00edsa de Souza, Pedro Henrique e Yan Matheus 21/09 Camila Silva, Geovanna Alves, Lara Souza, Lu\u00edsa de Souza, Pedro Henrique e Yan Matheus T\u00e9cnica de Elicita\u00e7\u00e3o: Entrevista 22/09 24/09 Camila Silva, Geovanna Alves, Lara Souza, Lu\u00edsa de Souza, Pedro Henrique e Yan Matheus 24/09 Camila Silva, Geovanna Alves, Lara Souza, Lu\u00edsa de Souza, Pedro Henrique e Yan Matheus T\u00e9cnica de Elicita\u00e7\u00e3o: Observa\u00e7\u00e3o 22/09 24/09 Camila Silva, Geovanna Alves, Lara Souza, Lu\u00edsa de Souza, Pedro Henrique e Yan Matheus 24/09 Camila Silva, Geovanna Alves, Lara Souza, Lu\u00edsa de Souza, Pedro Henrique e Yan Matheus T\u00e9cnica de Elicita\u00e7\u00e3o: Storytelling 22/09 25/09 Camila Silva, Geovanna Alves, Lara Souza, Lu\u00edsa de Souza, Pedro Henrique e Yan Matheus 25/09 Camila Silva, Geovanna Alves, Lara Souza, Lu\u00edsa de Souza, Pedro Henrique e Yan Matheus T\u00e9cnica de Prioriza\u00e7\u00e3o: First Things First 22/09 25/09 Camila Silva, Geovanna Alves, Lara Souza, Lu\u00edsa de Souza, Pedro Henrique e Yan Matheus 25/09 Camila Silva, Geovanna Alves, Lara Souza, Lu\u00edsa de Souza, Pedro Henrique e Yan Matheus T\u00e9cnica de Prioriza\u00e7\u00e3o: $100 Test 22/09 26/09 Camila Silva, Geovanna Alves, Lara Souza, Lu\u00edsa de Souza, Pedro Henrique e Yan Matheus 26/09 Camila Silva, Geovanna Alves, Lara Souza, Lu\u00edsa de Souza, Pedro Henrique e Yan Matheus T\u00e9cnica de Prioriza\u00e7\u00e3o: Three-Level Scale 22/09 26/09 Camila Silva, Geovanna Alves, Lara Souza, Lu\u00edsa de Souza, Pedro Henrique e Yan Matheus 26/09 Camila Silva, Geovanna Alves, Lara Souza, Lu\u00edsa de Souza, Pedro Henrique e Yan Matheus T\u00e9cnica de Prioriza\u00e7\u00e3o: In or Out 22/09 27/09 Camila Silva, Geovanna Alves, Lara Souza, Lu\u00edsa de Souza, Pedro Henrique e Yan Matheus 27/09 Camila Silva, Geovanna Alves, Lara Souza, Lu\u00edsa de Souza, Pedro Henrique e Yan Matheus Entendimento das t\u00e9cnicas de prioriza\u00e7\u00e3o usadas e que ser\u00e3o usadas 22/09 29/09 Geovanna Alves, Lara Souza e Pedro Henrique 29/09 Camila Silva, Lu\u00edsa de Souza e Yan Matheus Cria\u00e7\u00e3o da elicita\u00e7\u00e3o dos requisitos 25/09 28/09 Camila Silva, Geovanna Alves, Lara Souza, Lu\u00edsa de Souza, Pedro Henrique e Yan Matheus 29/09 Camila Silva, Geovanna Alves, Lara Souza, Lu\u00edsa de Souza, Pedro Henrique e Yan Matheus Gravar apresenta\u00e7\u00e3o do projeto 29/09 29/09 Camila Silva, Geovanna Alves, Lara Souza, Lu\u00edsa de Souza, Pedro Henrique e Yan Matheus 29/09 Camila Silva, Geovanna Alves, Lara Souza, Lu\u00edsa de Souza, Pedro Henrique e Yan Matheus Gravar inspe\u00e7\u00e3o do grupo 6 01/10 01/10 Camila Silva, Geovanna Alves, Lara Souza, Lu\u00edsa de Souza, Pedro Henrique e Yan Matheus 01/10 Camila Silva, Geovanna Alves, Lara Souza, Lu\u00edsa de Souza, Pedro Henrique e Yan Matheus Apresenta\u00e7\u00e3o do projeto etapa 2: Elicita\u00e7\u00e3o \u2013 T\u00e9cnicas e Prioriza\u00e7\u00e3o 02/10 02/10 Camila Silva, Geovanna Alves, Lara Souza, Lu\u00edsa de Souza, Pedro Henrique e Yan Matheus 02/10 Camila Silva, Geovanna Alves, Lara Souza, Lu\u00edsa de Souza, Pedro Henrique e Yan Matheus <p>Tabela 3: cronograma da segunda entrega. Fonte: Camila Silva, Geovanna Alves, Lara Souza, Lu\u00edsa de Souza, Pedro Henrique e Yan Matheus</p>"},{"location":"Planejamento/Cronograma/#etapa-3-modelagem-de-requisitos","title":"Etapa 3 - Modelagem de Requisitos","text":"<p>A Tabela 4 aborda as atividades feitas para a terceira entrega.</p> Atividade Inicio do desenvolvimento Fim do desenvolvimento Respons\u00e1veis Revis\u00e3o Revisores Corre\u00e7\u00e3o da etapa anterior 02/10 05/10 Camila Silva, Geovanna Alves, Lara Souza, Lu\u00edsa de Souza, Pedro Henrique e Yan Matheus 05/10 Camila Silva, Geovanna Alves, Lara Souza, Lu\u00edsa de Souza, Pedro Henrique e Yan Matheus Modelagem de Requisitos: Cen\u00e1rios 02/10 06/10 Geovanna Alves, Lara Souza e Pedro Henrique 06/10 Camila Silva, Lu\u00edsa de Souza e Yan Matheus Modelagem de Requisitos: L\u00e9xico 02/10 06/10 Camila Silva, Lu\u00edsa de Souza e Yan Matheus 06/10 Geovanna Alves, Lara Souza e Pedro Henrique Modelagem de Requisitos: Use Case 06/10 11/10 Geovanna Alves, Lara Souza e Pedro Henrique 11/10 Camila Silva, Lu\u00edsa de Souza e Yan Matheus Modelagem de Requisitos: Especifica\u00e7\u00e3o Suplementar 06/10 11/10 Camila Silva, Lu\u00edsa de Souza e Yan Matheus 11/10 Geovanna Alves, Lara Souza e Pedro Henrique Gravar apresenta\u00e7\u00e3o do projeto 11/10 11/10 Camila Silva, Geovanna Alves, Lara Souza, Lu\u00edsa de Souza, Pedro Henrique e Yan Matheus 11/10 Camila Silva, Geovanna Alves, Lara Souza, Lu\u00edsa de Souza, Pedro Henrique e Yan Matheus Gravar inspe\u00e7\u00e3o do grupo 6 13/10 13/10 Camila Silva, Geovanna Alves, Lara Souza, Lu\u00edsa de Souza, Pedro Henrique e Yan Matheus 13/10 Camila Silva, Geovanna Alves, Lara Souza, Lu\u00edsa de Souza, Pedro Henrique e Yan Matheus Apresenta\u00e7\u00e3o do projeto etapa 3: Modelagem de Requisitos 14/10 14/10 Camila Silva, Geovanna Alves, Lara Souza, Lu\u00edsa de Souza, Pedro Henrique e Yan Matheus 14/10 Camila Silva, Geovanna Alves, Lara Souza, Lu\u00edsa de Souza, Pedro Henrique e Yan Matheus <p>Tabela 4: cronograma da terceira entrega. Fonte: Camila Silva, Geovanna Alves, Lara Souza, Lu\u00edsa de Souza, Pedro Henrique e Yan Matheus</p>"},{"location":"Planejamento/Cronograma/#etapa-4-modelagem-de-requisitos-agil","title":"Etapa 4 - Modelagem de Requisitos - \u00c1gil","text":"<p>A Tabela 5 aborda as atividades feitas para a quarta entrega.</p> Atividade Inicio do desenvolvimento Fim do desenvolvimento Respons\u00e1veis Revis\u00e3o Revisores Corre\u00e7\u00e3o da etapa anterior 14/10 19/10 Camila Silva, Geovanna Alves, Lara Souza, Lu\u00edsa de Souza, Pedro Henrique e Yan Matheus 19/10 Camila Silva, Geovanna Alves, Lara Souza, Lu\u00edsa de Souza, Pedro Henrique e Yan Matheus Modelagem de Requisitos - \u00c1gil: Hist\u00f3rias de Usu\u00e1rios 14/10 16/10 Camila Silva, Lu\u00edsa de Souza e Yan Matheus 16/10 Geovanna Alves, Lara Souza e Pedro Henrique Modelagens de Requisitos - \u00c1gil: Backlogs 16/10 18/10 Camila Silva, Lu\u00edsa de Souza e Yan Matheus 18/10 Geovanna Alves, Lara Souza e Pedro Henrique Modelagens de Requisitos - \u00c1gil: NFR Framework 18/10 19/10 Geovanna Alves, Lara Souza e Pedro Henrique 19/10 Camila Silva, Lu\u00edsa de Souza e Yan Matheus Gravar apresenta\u00e7\u00e3o do projeto 20/10 20/10 Camila Silva, Geovanna Alves, Lara Souza, Lu\u00edsa de Souza, Pedro Henrique e Yan Matheus 20/10 Camila Silva, Geovanna Alves, Lara Souza, Lu\u00edsa de Souza, Pedro Henrique e Yan Matheus Gravar inspe\u00e7\u00e3o do grupo 6 22/10 22/10 Camila Silva, Geovanna Alves, Lara Souza, Lu\u00edsa de Souza, Pedro Henrique e Yan Matheus 22/10 Camila Silva, Geovanna Alves, Lara Souza, Lu\u00edsa de Souza, Pedro Henrique e Yan Matheus Apresenta\u00e7\u00e3o do projeto etapa 4: Modelagem de Requisitos - \u00c1gil 23/10 23/10 Camila Silva, Geovanna Alves, Lara Souza, Lu\u00edsa de Souza, Pedro Henrique e Yan Matheus 23/10 Camila Silva, Geovanna Alves, Lara Souza, Lu\u00edsa de Souza, Pedro Henrique e Yan Matheus <p>Tabela 5: cronograma da quarta entrega. Fonte: Camila Silva, Geovanna Alves, Lara Souza, Lu\u00edsa de Souza, Pedro Henrique e Yan Matheus</p>"},{"location":"Planejamento/Cronograma/#etapa-5-analise-de-requisitos","title":"Etapa 5 - An\u00e1lise de Requisitos","text":"<p>A Tabela 6 aborda as atividades feitas para a quinta entrega.</p> Atividade Inicio do desenvolvimento Fim do desenvolvimento Respons\u00e1veis Revis\u00e3o Revisores An\u00e1lise de Requisitos: Verifica\u00e7\u00e3o 23/10 02/11 Camila Silva, Lu\u00edsa de Souza e Yan Matheus 02/11 Geovanna Alves, Lara Souza e Pedro Henrique Corre\u00e7\u00e3o da etapa anterior 30/10 02/11 Camila Silva, Geovanna Alves, Lara Souza, Lu\u00edsa de Souza, Pedro Henrique e Yan Matheus 26/10 Camila Silva, Geovanna Alves, Lara Souza, Lu\u00edsa de Souza, Pedro Henrique e Yan Matheus An\u00e1lise de Requisitos: Valida\u00e7\u00e3o 02/11 10/11 Geovanna Alves, Lara Souza e Pedro Henrique 11/11 Camila Silva, Lu\u00edsa de Souza e Yan Matheus Gravar apresenta\u00e7\u00e3o do projeto 11/11 11/11 Camila Silva, Geovanna Alves, Lara Souza, Lu\u00edsa de Souza, Pedro Henrique e Yan Matheus 11/11 Camila Silva, Geovanna Alves, Lara Souza, Lu\u00edsa de Souza, Pedro Henrique e Yan Matheus Apresenta\u00e7\u00e3o do projeto etapa 5: An\u00e1lise de Requisitos: Verifica\u00e7\u00e3o e Valida\u00e7\u00e3o 13/11 13/11 Camila Silva, Geovanna Alves, Lara Souza, Lu\u00edsa de Souza, Pedro Henrique e Yan Matheus 13/11 Camila Silva, Geovanna Alves, Lara Souza, Lu\u00edsa de Souza, Pedro Henrique e Yan Matheus <p>Tabela 6: cronograma da quinta entrega. Fonte: Camila Silva, Geovanna Alves, Lara Souza, Lu\u00edsa de Souza, Pedro Henrique e Yan Matheus</p>"},{"location":"Planejamento/Cronograma/#etapa-6-pos-rastreabilidade","title":"Etapa 6 - P\u00f3s-Rastreabilidade","text":"<p>A Tabela 7 aborda as atividades feitas para a sexta entrega.</p> Atividade Inicio do desenvolvimento Fim do desenvolvimento Respons\u00e1veis Revis\u00e3o Revisores Corre\u00e7\u00e3o da etapa anterior 13/11 16/11 Camila Silva, Geovanna Alves, Lara Souza, Lu\u00edsa de Souza, Pedro Henrique e Yan Matheus 16/11 Camila Silva, Geovanna Alves, Lara Souza, Lu\u00edsa de Souza, Pedro Henrique e Yan Matheus P\u00f3s-rastreabilidade: Backward-form 24/10 27/10 Camila Silva, Lu\u00edsa de Souza e Yan Matheus 27/10 Geovanna Alves, Lara Souza e Pedro Henrique P\u00f3s-rastreabilidade: Forward-form 24/10 27/10 Geovanna Alves, Lara Souza e Pedro Henrique 27/10 Camila Silva, Lu\u00edsa de Souza e Yan Matheus Gravar apresenta\u00e7\u00e3o do projeto 27/10 27/10 Camila Silva, Geovanna Alves, Lara Souza, Lu\u00edsa de Souza, Pedro Henrique e Yan Matheus 27/10 Camila Silva, Geovanna Alves, Lara Souza, Lu\u00edsa de Souza, Pedro Henrique e Yan Matheus Gravar inspe\u00e7\u00e3o do grupo 6 29/10 29/10 Camila Silva, Geovanna Alves, Lara Souza, Lu\u00edsa de Souza, Pedro Henrique e Yan Matheus 29/10 Camila Silva, Geovanna Alves, Lara Souza, Lu\u00edsa de Souza, Pedro Henrique e Yan Matheus Apresenta\u00e7\u00e3o do projeto etapa 6: P\u00f3s-rastreabilidade 30/10 30/10 Camila Silva, Geovanna Alves, Lara Souza, Lu\u00edsa de Souza, Pedro Henrique e Yan Matheus 30/10 Camila Silva, Geovanna Alves, Lara Souza, Lu\u00edsa de Souza, Pedro Henrique e Yan Matheus <p>Tabela 7: cronograma da sexta entrega. Fonte: Camila Silva, Geovanna Alves, Lara Souza, Lu\u00edsa de Souza, Pedro Henrique e Yan Matheus</p>"},{"location":"Planejamento/Cronograma/#etapa-7-projeto-final","title":"Etapa 7 - Projeto Final","text":"<p>A Tabela 8 aborda as atividades feitas para o projeto final.</p> Atividade Inicio do desenvolvimento Fim do desenvolvimento Respons\u00e1veis Revis\u00e3o Revisores Corre\u00e7\u00e3o da etapa anterior 13/11 18/11 Camila Silva, Geovanna Alves, Lara Souza, Lu\u00edsa de Souza, Pedro Henrique e Yan Matheus 18/11 Camila Silva, Geovanna Alves, Lara Souza, Lu\u00edsa de Souza, Pedro Henrique e Yan Matheus Revis\u00e3o e ajustes finais do projeto 18/11 20/11 Camila Silva, Geovanna Alves, Lara Souza, Lu\u00edsa de Souza, Pedro Henrique e Yan Matheus 21/11 Camila Silva, Geovanna Alves, Lara Souza, Lu\u00edsa de Souza, Pedro Henrique e Yan Matheus Entrega do projeto final 24/11 24/11 Camila Silva, Geovanna Alves, Lara Souza, Lu\u00edsa de Souza, Pedro Henrique e Yan Matheus 24/11 Camila Silva, Geovanna Alves, Lara Souza, Lu\u00edsa de Souza, Pedro Henrique e Yan Matheus Avalia\u00e7\u00e3o final 25/11 25/11 Camila Silva, Geovanna Alves, Lara Souza, Lu\u00edsa de Souza, Pedro Henrique e Yan Matheus - Andr\u00e9 Barros <p>Tabela 8: cronograma do projeto final. Fonte: Camila Silva, Geovanna Alves, Lara Souza, Lu\u00edsa de Souza, Pedro Henrique e Yan Matheus</p>"},{"location":"Planejamento/Cronograma/#historico-de-versoes","title":"Hist\u00f3rico de Vers\u00f5es","text":"Vers\u00e3o Data Descri\u00e7\u00e3o Autor Revisor 1.0 08/09/2025 Adi\u00e7\u00e3o do Cronograma Camila Silva e Lu\u00edsa de Souza Geovanna Alves, Lara Souza, Pedro Henrique e Yan Matheus 1.1 15/09/2025 Corre\u00e7\u00e3o nas entregas das apresenta\u00e7\u00f5es Camila Silva, Geovanna Alves, Lara Souza, Lu\u00edsa de Souza, Pedro Henrique e Yan Matheus Camila Silva, Geovanna Alves, Lara Souza, Lu\u00edsa de Souza, Pedro Henrique e Yan Matheus 1.2 15/09/2025 Cria\u00e7\u00e3o da tabela do projeto final Camila Silva, Geovanna Alves, Lara Souza, Lu\u00edsa de Souza, Pedro Henrique e Yan Matheus Camila Silva, Geovanna Alves, Lara Souza, Lu\u00edsa de Souza, Pedro Henrique e Yan Matheus"},{"location":"Planejamento/Cronograma/#bibliografia","title":"Bibliografia","text":"<p>[1] SALES, A. B. Plano_de_Ensino RE 2025.02 Turma 3. Aprender3. Dispon\u00edvel em: https://aprender3.unb.br/pluginfile.php/3210494/mod_resource/content/66/FGA0313%20-%20T03%20Assinado.pdf . Acesso em 08 de setembro de 2025.</p>"},{"location":"Planejamento/Ferramentas/","title":"Ferramentas","text":"<p>Para assegurar a efici\u00eancia e promover a colabora\u00e7\u00e3o cont\u00ednua da equipe, nosso projeto conta com diversas ferramentas que otimizam desde a comunica\u00e7\u00e3o at\u00e9 o gerenciamento de vers\u00f5es. A  Tabela 1 apresenta cada uma delas, destacando como se integram para tornar nosso trabalho di\u00e1rio mais \u00e1gil e organizado.</p> \u00cdcone Ferramenta Finalidade Github Hospedagem e versionamento do projeto. Google Docs A documenta\u00e7\u00e3o do projeto \u00e9 centralizada no Docs. Draw.io Elabora\u00e7\u00e3o das Rich Pictures e dos Diagramas Entidade-Relacionamento. Teams Grava\u00e7\u00e3o das apresenta\u00e7\u00f5es. WhatsApp Comunica\u00e7\u00e3o di\u00e1ria entre os integrantes da equipe. Trello Gerenciamento de atividades. Mkdocs Cria\u00e7\u00e3o das p\u00e1ginas de documenta\u00e7\u00e3o. Canva Cria\u00e7\u00e3o de apresenta\u00e7\u00f5es. Figma Cria\u00e7\u00e3o de representa\u00e7\u00f5es gr\u00e1ficas. Vscode Atualiza\u00e7\u00e3o de  documentos do projeto. Chat-gpt Ferramento de aux\u00edlio na resolu\u00e7\u00e3o de d\u00favidas. YouTube Hospedagem dos v\u00eddeos produzidos. Gemini Ferramenta de suporte na busca por respostas e solu\u00e7\u00f5es.  Google Planilhas Ferramenta para elabora\u00e7\u00e3o de listas de verifica\u00e7\u00e3o e cronogramas . <p>_Tabela 1: Tabela de Ferramentas utilizadas. Fonte: Geovanna Alves  e Lara Souza</p>"},{"location":"Planejamento/Ferramentas/#historico-de-versoes","title":"Hist\u00f3rico de Vers\u00f5es","text":"Vers\u00e3o Data Descri\u00e7\u00e3o Autor Revisor 1.0 07/09/2025 Transcri\u00e7\u00e3o da tabela de ferramentas Geovanna Alves Camila Silva 1.1 13/09/2025 Atualizando tabela de ferramentas Lara Souza Geovanna Alves"},{"location":"Planejamento/Heatmap/","title":"Heatmap","text":"<p>O heatmap da Figura 1 tem por objetivo transparecer os hor\u00e1rios livres dos membros da equipe, dessa forma \u00e9 poss\u00edvel organizar e documentar os melhores dias e hor\u00e1rios para a realiza\u00e7\u00e3o de reuni\u00f5es.</p> Figura 1: HeatMap; Fonte: Geovanna Alves(2025)."},{"location":"Planejamento/Heatmap/#historico-de-versoes","title":"Hist\u00f3rico de Vers\u00f5es","text":"Vers\u00e3o Data Descri\u00e7\u00e3o Autor Revisor 1.0 07/09/2025 Defini\u00e7\u00e3o do heatmap da equipe Geovanna Alves Pedro Henrique"},{"location":"Planejamento/Metodologia/","title":"Metodologias","text":""},{"location":"Planejamento/Metodologia/#metodologia-scrum-aplicada-ao-projeto-jornada-do-estudante","title":"Metodologia Scrum aplicada ao projeto Jornada do Estudante","text":"<p>No desenvolvimento do projeto Jornada do Estudante, adotaremos o Scrum como base para organizar e gerenciar as entregas. Essa abordagem \u00e1gil \u00e9 ideal para projetos digitais din\u00e2micos, pois valoriza a flexibilidade, a colabora\u00e7\u00e3o e a entrega final.</p>"},{"location":"Planejamento/Metodologia/#o-que-e-o-scrum","title":"O que \u00e9 o Scrum?","text":"<p>O Scrum surgiu como uma das metodologias \u00e1geis criadas a partir do Manifesto \u00c1gil (2001), que prioriza:</p> <ul> <li>indiv\u00edduos e intera\u00e7\u00f5es  </li> <li>software funcional  </li> <li>colabora\u00e7\u00e3o com o cliente  </li> <li>adapta\u00e7\u00e3o cont\u00ednua</li> </ul> <p>Ele \u00e9 especialmente indicado para projetos como o nosso, pois pode ser dividido em funcionalidades menores e entregues em ciclos curtos (Sprints).</p>"},{"location":"Planejamento/Metodologia/#papeis-no-scrum","title":"Pap\u00e9is no Scrum","text":"<ul> <li>Scrum Master (SM): garante que o time siga as pr\u00e1ticas do Scrum, facilita reuni\u00f5es, ajuda a remover impedimentos e mant\u00e9m o foco da equipe.  </li> <li> <p>Respons\u00e1vel: Yan Matheus</p> </li> <li> <p>Time de Desenvolvimento: equipe multidisciplinar, aut\u00f4noma e colaborativa, respons\u00e1vel por entregar os incrementos do produto.  </p> </li> <li>Respons\u00e1veis: Camila Silva, Geovanna Alves, Lara Souza, Lu\u00edsa de Souza, Pedro Henrique e Yan Matheus</li> </ul>"},{"location":"Planejamento/Metodologia/#ciclo-de-uma-sprint","title":"Ciclo de uma Sprint","text":""},{"location":"Planejamento/Metodologia/#inicio-da-sprint","title":"In\u00edcio da Sprint","text":"<ul> <li>A Sprint come\u00e7a com uma cerim\u00f4nia que combina Sprint Review (an\u00e1lise da Sprint anterior) e Sprint Planning (planejamento da pr\u00f3xima).</li> <li>O time revisa o que foi feito e define quais funcionalidades ser\u00e3o trabalhadas no ciclo atual, com base no Product Backlog.</li> </ul>"},{"location":"Planejamento/Metodologia/#durante-a-sprint","title":"Durante a Sprint","text":"<ul> <li>O time executa as atividades do Sprint Backlog com foco e autonomia.</li> <li>S\u00e3o realizadas reuni\u00f5es di\u00e1rias (Daily Scrum) de at\u00e9 15 minutos para compartilhar o progresso, identificar obst\u00e1culos e alinhar o trabalho do dia.</li> </ul>"},{"location":"Planejamento/Metodologia/#final-da-sprint","title":"Final da Sprint","text":"<ul> <li>Ao final (1 a 4 semanas, sendo comum 2 semanas), ocorre a entrega dos incrementos (ex.: interface de login, sistema de recomenda\u00e7\u00e3o, otimiza\u00e7\u00e3o de streaming).</li> <li>Depois, acontece a Sprint Retrospective, um momento de reflex\u00e3o sobre acertos, dificuldades e melhorias para a pr\u00f3xima Sprint.</li> </ul> <p>Esse ciclo se repete at\u00e9 a conclus\u00e3o do projeto, respeitando sempre as entregas previamente definidas.  </p>"},{"location":"Planejamento/Metodologia/#representacao-visual-do-ciclo-da-sprint","title":"Representa\u00e7\u00e3o Visual do Ciclo da Sprint","text":"<p>A Figura 1 apresenta as etapas do Scrum, desde o Product Backlog at\u00e9 a entrega do trabalho conclu\u00eddo, destacando o ciclo iterativo das sprints.  Figura 1: Processo Scrum. Fonte: mshowto.org.</p>"},{"location":"Planejamento/Metodologia/#vantagens-do-scrum-para-o-projeto-jornada-do-estudante","title":"Vantagens do Scrum para o projeto Jornada do Estudante","text":"<ul> <li>Entrega frequente e incremental: possibilita entregar partes funcionais da plataforma rapidamente e com qualidade.  </li> <li>Transpar\u00eancia e adapta\u00e7\u00e3o: todos acompanham o progresso e podem sugerir ajustes, tornando o processo flex\u00edvel.  </li> <li>Satisfa\u00e7\u00e3o do cliente: entregas constantes permitem o acompanhamento e valida\u00e7\u00e3o dos incrementos.  </li> <li>An\u00e1lise constante: testes integrados a cada Sprint garantem estabilidade e ader\u00eancia aos requisitos.</li> </ul>"},{"location":"Planejamento/Metodologia/#padroes-e-politicas","title":"Padr\u00f5es e Pol\u00edticas","text":"<p>Para manter a consist\u00eancia e a clareza no desenvolvimento, estabelecemos pol\u00edticas de c\u00f3digo para a equipe:</p> <ul> <li> <p>Pol\u00edtica de Commits: As mensagens de commit seguem o padr\u00e3o Conventional Commits, facilitando o hist\u00f3rico de altera\u00e7\u00f5es no reposit\u00f3rio.</p> </li> <li> <p>Pol\u00edtica de Branches: As branches s\u00e3o nomeadas de forma significativa, garantindo a rastreabilidade do trabalho.</p> </li> </ul> <p>Essa combina\u00e7\u00e3o de metodologias e pr\u00e1ticas nos permite trabalhar de forma din\u00e2mica, transparente e com um foco constante na qualidade, garantindo que o projeto atenda aos seus objetivos de forma eficiente.</p>"},{"location":"Planejamento/Metodologia/#historico-de-versoes","title":"Hist\u00f3rico de Vers\u00f5es","text":"Vers\u00e3o Data Descri\u00e7\u00e3o Autor(es) Revisor(es) 1.0 08/09/2025 Adi\u00e7\u00e3o da metodologia SCRUM Camila Silva e Lu\u00edsa de Souza Geovanna Alves, Lara Souza, Pedro Henrique e Yan Matheus"},{"location":"Planejamento/Metodologia/#bibliografia","title":"Bibliografia","text":"<p>[1] Bourque and R.E. Fairley, eds., Guide to the Software Engineering Body of Knowledge, Version 3.0, IEEE Computer Society, 2014; www.computer.org.. Acesso em 07 de Setembro de 2025.</p> <p>[2] Usemobile. Metodologia Scrum para desenvolvimento de aplicativos. 2022.    Dispon\u00edvel em: usemobile.com.br/metodologia-scrum-desenvolvimento. Acesso em 07 de Setembro de 2025.</p> <p>[3] SEBRAE. Scrum para projetos \u00e1geis. 2020.    Dispon\u00edvel em: sebrae.com.br. Acesso em 07 de Setembro de 2025.</p> <p>[4] MSHOWTO. Agile ve Scrum Nedir?      Dispon\u00edvel em: mshowto.org. Acesso em: 16 set. 2025.</p>"},{"location":"Planejamento/termo_de_uso/","title":"Termo de Uso","text":"<p>O conte\u00fado apresentado nesta se\u00e7\u00e3o \u00e9 uma reprodu\u00e7\u00e3o fiel do documento original, preservado em sua totalidade para garantir a autenticidade das informa\u00e7\u00f5es e a transpar\u00eancia da an\u00e1lise. Ele foi utilizado como base para um estudo pr\u00e1tico dentro do contexto de an\u00e1lise de requisitos em projetos de software.</p> <p>Vale destacar que este termo de uso foi retirado diretamente da p\u00e1gina oficial do aplicativo Jornada do Estudante, dispon\u00edvel no playstore.</p> <p></p> <p>Figura 1 \u2013 Termo de uso do aplicativo do jornada de estudante. Fonte:  Aplicativo do Jornada do estudante .</p> <p></p> <p>Figura 2 \u2013 Termo de uso do aplicativo do jornada de estudante. Fonte: Aplicativo do Jornada do estudante .</p> <p></p> <p>Figura 3 \u2013 Termo de uso do aplicativo do jornada de estudante. Fonte: Aplicativo do Jornada do estudante .</p> <p></p> <p>Figura 4 \u2013 Termo de uso do aplicativo do jornada de estudante. Fonte: Aplicativo do Jornada do estudante .</p> <p></p> <p>Figura 5 \u2013 Termo de uso do aplicativo do jornada de estudante. Fonte: Aplicativo do Jornada do estudante .</p> <p></p> <p>Figura 6 \u2013 Termo de uso do aplicativo do jornada de estudante. Fonte: Aplicativo do Jornada do estudante .</p> <p></p> <p>Figura 7 \u2013 Termo de uso do aplicativo do jornada de estudante. Fonte: Aplicativo do Jornada do estudante .</p> <p></p> <p>Figura 8 \u2013 Termo de uso do aplicativo do jornada de estudante. Fonte: Aplicativo do Jornada do estudante .</p>"},{"location":"Planejamento/termo_de_uso/#historico-de-versoes","title":"Hist\u00f3rico de Vers\u00f5es","text":"Vers\u00e3o Data Descri\u00e7\u00e3o Autor(es) Revisor(es) 1.0 16/09/2025 Transcri\u00e7\u00e3o da tabela de ferramentas Geovanna Alves   e Luisa de Souza Camila Silva"},{"location":"Planejamento/termo_de_uso/#bibliografia","title":"Bibliografia","text":"<p>[1] Aplicativo Jornada do estudante. Dispon\u00edvel em: Jornada do estudante na Google Play. Acesso em 15 de setembro de 2025.</p>"},{"location":"Pr%C3%A9-Rastriabilidade/Rich-picture/","title":"Rich Picture","text":""},{"location":"Pr%C3%A9-Rastriabilidade/Rich-picture/#introducao","title":"Introdu\u00e7\u00e3o","text":"<p>As Rich Pictures s\u00e3o representa\u00e7\u00f5es visuais que ilustram os principais elementos de uma situa\u00e7\u00e3o e seus relacionamentos. Elas podem ser utilizadas tanto para apoiar a compreens\u00e3o de um contexto quanto para identificar pontos de melhoria. Na pr\u00e1tica, consistem em uma combina\u00e7\u00e3o de imagens, textos, s\u00edmbolos e \u00edcones organizados de forma integrada.</p> <p>No caso da Jornada do Estudante, a Rich Picture representa a plataforma, suas principais funcionalidades e a forma como os usu\u00e1rios interagem com seus recursos.</p>"},{"location":"Pr%C3%A9-Rastriabilidade/Rich-picture/#metodologia-e-ferramentas","title":"Metodologia e Ferramentas","text":"<p>A ferramenta Draw.io foi fundamental para a elabora\u00e7\u00e3o de elementos visuais-chave do projeto. Com ela, criamos o Rich Picture e sua legenda correspondente. Esses diagramas, mostrados na Figura 1 e Figura 2, s\u00e3o essenciais para uma vis\u00e3o completa do escopo e do contexto do nosso trabalho.</p> <p><p>Figura 1: Richpicture vers\u00e3o 1.</p></p> <p></p> <p><p>Fonte: Lu\u00edsa de Souza  e Yan Matheus.</p></p>"},{"location":"Pr%C3%A9-Rastriabilidade/Rich-picture/#legenda","title":"Legenda","text":"<p>A constru\u00e7\u00e3o das Rich Pictures foi elaborada com base em cinco elementos principais, conforme destacado por Revadi (2018, p. 4): atores, opera\u00e7\u00f5es, armazenamentos de dados, setas e o limite do sistema. Esses elementos, essenciais para a representa\u00e7\u00e3o do contexto do projeto, podem ser observados na Imagem 2</p> <p><p>Figura 1: Legenda vers\u00e3o 1.</p></p> <p></p> <p><p>Fonte: Lu\u00edsa de Souza  e Yan Matheus.</p></p>"},{"location":"Pr%C3%A9-Rastriabilidade/Rich-picture/#historico-de-versoes","title":"Hist\u00f3rico de Vers\u00f5es","text":"Vers\u00e3o Data Descri\u00e7\u00e3o Autor Revisor 1.0 07/09/2025 Elabora\u00e7\u00e3o do Rich picture do aplicativo Geovanna Alves Pedro Henrique 1.1 13/09/2025 Elabora\u00e7\u00e3o do Rich picture do novo aplicativo Luisa de Souza e Yan Matheus Pedro Henrique"},{"location":"Sobre/Sobre/","title":"Jornada do Estudante - Grupo 5","text":""},{"location":"Sobre/Sobre/#introducao","title":"\u2728 Introdu\u00e7\u00e3o","text":"<p>Este reposit\u00f3rio foi desenvolvido para documentar o trabalho da disciplina de Requisitos de Software da Universidade de Bras\u00edlia - UnB. Nosso projeto consiste em um estudo aprofundado  sobre a Jornada do Estudante, iniciativa do Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o (MEC), com foco na aplica\u00e7\u00e3o de t\u00e9cnicas de ger\u00eancia, elicita\u00e7\u00e3o, modelagem e an\u00e1lise de requisitos, conforme a metodologia abordada em sala de aula.</p>"},{"location":"Sobre/Sobre/#sobre-a-jornada-do-estudante","title":"\ud83d\udcfd\ufe0f Sobre a Jornada do Estudante","text":"<p>Jornada do estudante \u00e9 uma iniciativa do MEC, em parceria com \u00f3rg\u00e3os do Governo Federal, desenvolvida dentro do programa Startup Gov.br. O projeto busca unificar informa\u00e7\u00f5es acad\u00eamicas dos estudantes ao longo da vida escolar e servir como canal direto de comunica\u00e7\u00e3o entre o MEC e a sociedade, alinhado \u00e0 estrat\u00e9gia de Governo Digital, ao plano nacional de educa\u00e7\u00e3o e \u00e0s legisla\u00e7\u00f5es de acesso \u00e0 informa\u00e7\u00e3o e prote\u00e7\u00e3o de dados. A jornada do estudante busca facilitar o acesso \u00e0s pol\u00edticas educacionais, apoiar a tomada de decis\u00e3o e promover a inclus\u00e3o digital, tornando-se um instrumento essencial para a vida acad\u00eamica do estudante no Brasil.</p>"},{"location":"Sobre/Sobre/#integrantes-da-equipe","title":"\ud83d\udc68\u200d\ud83d\udcbb Integrantes da Equipe","text":"Camila Cavalcante Geovanna Umbelino Lara Mota Lu\u00edsa Ferreira Pedro Henrique Pereira Yan Matheus Aguiar"}]}